<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aero neuro balance</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Aero neuro balance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Qué hacemos?</title>
      <link>/17/03/2025/qu-hacemos/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/17/03/2025/qu-hacemos/</guid>
      <description>La clase consiste de  ejercicios dirigidos a estimular la neuroplasticidad y a reducir el estrés técnicas como la atención plena y ejercicios de visualización para fortalecer la reintegración cuerpo-mente uso de escaneo corporal y técnicas de interocepción para aumentar la autoconciencia posturas adaptadas a diferentes niveles de habilidad, con énfasis en el alineamiento seguro y funcional uso del columpio para mejorar la flexibilidad, la fuerza y la sensación de libertad aplicación de patrones de respiración controlada para influir en el sistema nervioso autónomo, para aumentar la oxigenación, bajar la frecuencia cardíaca, reducir el estrés y la ansiedad, contribuir a la concentración y a focalizar la mente ejercicios que enfatizan el control muscular interno (bandhas) para mejorar la estabilidad y la energía interna prácticas accesibles para que quienes lo practican puedan desarrollar sus habilidades gradualmente  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El grupo</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Acá se explica quienes está llevando adelante el proyecto
Por ahora Gaby, Flor, Vitu, Flavia y Edu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equilibrio, respiración, cuerpo y mente: saberes tradicionales que la ciencia redescubre</title>
      <link>/05/02/2025/tradicion-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/05/02/2025/tradicion-ciencia/</guid>
      <description>Vivimos en una era en la que la ciencia moderna avanza a pasos agigantados. Cada año, nuevos estudios nos revelan información fascinante sobre la mente, el cuerpo y la salud. Sin embargo, en muchos casos, estos &amp;ldquo;descubrimientos&amp;rdquo; no son realmente nuevos, sino redescubrimientos de conocimientos que culturas ancestrales ya aplicaban hace siglos.
El yoga y otras prácticas orientales han transmitido, durante milenios, técnicas para fortalecer el cuerpo, mejorar la respiración, aumentar la flexibilidad y alcanzar estados mentales elevados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿De qué se trata?</title>
      <link>/05/02/2025/primer-post/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/05/02/2025/primer-post/</guid>
      <description>Aero neuro balance Es una práctica holística que combina los principios de la neurociencia de la relación mente-cuerpo, técnicas de meditación, posturas inspiradas en asanas de yoga complementadas con el uso del columpio, respiración consciente y ejercicios enfocados en los bloqueos energéticos. Está diseñada para cultivar el equilibrio entre el bienestar físico y mental, optimizando la conexión entre el cerebro, el sistema nervioso periférico y el cuerpo. Aborda eficazmente los desafíos asociados al estilo de vida occidental contemporáneo, caracterizado por altos niveles de estrés, sedentarismo y sobrecarga mental, provenientes de la multitarea y la estimulación visual y auditiva permanente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
